［溫故知新］1894年香港鼠疫 全港大三罷

1894年香港鼠疫是19世紀末至20世紀初鼠疫第三次全球大流行中的一次重要爆發。1894年5至10月，在香港大流行的鼠疫導致2000人以上喪生，三分之一的人口逃離香港。此後至1926年的30年間，鼠疫幾乎每年都在香港出現，總共導致超過2萬人死亡。通過香港的海上交通，源於中國雲南的這次鼠疫大流行在1894年以後輾轉傳播各地，最終遍及全球所有有人類居住的各大洲。另一方面，細菌學家在1894年首次在香港分辨出導致鼠疫的病源體鼠疫桿菌，為防治鼠疫開始了重要的一步。

這次鼠疫全球大流行相信源自中國西南的雲南。1850年代中起，當地每年皆有相信是鼠疫的疾病報告，但未向外擴散。1855年至1873年間，雲南回民之亂，部份雲南人口遷移，相信鼠疫是此時隨之遷移至人口較多之兩廣一帶。

1882年，廣東北海（現屬廣西境內）熱病爆發，經調查後懷疑是鼠疫，此後鼠疫成為當地風土病。1894年2月，疫病開始在廣州大規模爆發，至5月已導致超過5萬人死亡。其時香港廣州兩地交通頻繁，從廣州到香港的輪船每天有3至4班；每週從廣州抵港的人數超過1萬人。疫症2月在廣州爆發後，有部份人從廣州到香港暫避。

真係同依加好撚似強國係100年前已經散播緊病毒

補返link

1894年3月，春節過後，廣州市出現八萬人死於鼠疫，數以萬計的民工和船民相繼從廣東省湧入香港；至5月9日（星期三），港報（The Hong Kong Telegraph）頭版報導一種致命疾病類似黑死病正在香港太平山區的華人間出現，兩日內已有大約40人死亡。

同依加一撚樣

這次鼠疫全球大流行相信源自中國西南的雲南。1850年代中起，當地每年皆有相信是鼠疫的疾病報告，但未向外擴散。1855年至1873年間，雲南回民之亂，部份雲南人口遷移，相信鼠疫是此時隨之遷移至人口較多之兩廣一帶。

1882年，廣東北海（現屬廣西境內）熱病爆發，經調查後懷疑是鼠疫，此後鼠疫成為當地風土病。1894年2月，疫病開始在廣州大規模爆發，至5月已導致超過5萬人死亡。其時香港廣州兩地交通頻繁，從廣州到香港的輪船每天有3至4班；每週從廣州抵港的人數超過1萬人。疫症2月在廣州爆發後，有部份人從廣州到香港暫避。

10萬人大逃亡 vs 500萬武漢人大逃亡

歷史只會不斷重演

推

push

又係支那

顧掂你自己先喇
死老坑
帶埋你老母金塔躝番上武漢做支那人啊

全港肯罷工
林鄭仲洗撈？

封關 救港 大三罷